{
    "question": "50 sistem operasi beserta logo dan distronya ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "nih gue kasih link nya,,,soalnya gambarnya sulit dan ukurannya terlalu besar untuk di masukan di jawaban ini<br>link nya =distrowatch dot com<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "maaf-mengganggu-saya-mau-tanya-hp-saya-kan-ada-memori-telepon-431",
            "question": "Maaf mengganggu,\u00a0saya mau tanya    hp saya kan ada memori telepon, sama memori eksternal, nah memori telepon saya terformat waktu lagi di hubung USB ke komputer, kira2 cara ngembali in nya gimana?\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya udah coba recovery itu, tapi ga bisa-bisa.. ya bagaimana lagi, data hilang semua, kecuali kalau datanya di memori eksternal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kalian-ketahui-tentang-memory-ram-pc-ddr3-sebutkan-se-268",
            "question": "Apa yang kalian ketahui tentang memory RAM PC DDR3???\r\nSEButkan sejarah singkatnya???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>DDR3 sudah menggunakan teknologi 90 nm sehingga konsusmsi daya yang diperlukan hanya 1.5v. Ia mampu mentransfer data dengan clock efektif sebesar 800-1600 MHzDDR3 memiliki clock internal 400-800 MHz (Random Access Memory) ditemukan oleh Robert Dennard dan diproduksi secara besar-besaran oleh intel pada tahun 1968</span><br>Sejarah Perkembangan RAM<br><span>1 . DRAMmunculpadatahun 1970,IBMmenciptakansebuahmemori yang dinamakan DRAM(Dynamic Random Access Memory) yang mempunyaifrekuensikerja yang bervariasi,yaituantara 4,77MHz hingga 40MHz</span><span>2 . FPM RAMmunculpadatahun 1987,RAMjenis FPM (Fast Page Mode) merupakan RAM paling kerap digunakan dalam system komputer pada masa itu,FPM bekerja pada rentangfrekuensi 16MHz hingga 66MHz dengan access time sekitar 50ns.selain itu FPM mampumengolah transfer data (bandwith) sebesar 188,71MB/detik, FPM jugadikenalisebagai DRAM (Dynamic Random Access Memory) saja,FPMmenggunakanmodulmemori SIMM 30 pin &amp; SIMM 72 pin</span><span>3 . EDORAMmunculpadatahun 1995,Extended Data Output Dynamic Random Access Memory yang merupakanpenyempurnaandari FPM. EDORAM mempunyai access time sekitar 70ns hingga 50ns &amp;bekerjapadafrekuensi 33MHz hingga 75MHz.</span><span>4. SDRAMmunculpadaperalihan 1996-1997,Synchronous Dynamic Random AccsessMemory,lebihdikenalsebagai PC66 karenabekerjapadafrekuensi bus 66MHz.,tegangan hanya 3,3volt, access time sebesar 10ns &amp;mampumenghantarkan data dengankecepatanmaksimal 55MB/det</span><span>5.\u00a0 RDRAMmunculpadatahun 1999,yangmenggunakanmodulRIMM,transfer data secara serial pada data bus 16-bit,dengan kecepatan 16GB/det.</span><span>6. SDRAM PC 133bekerjapada bus berfrekuensi 133MHz dengan access time sebesar 1,06GB/det.</span><span>7. SDRAM PC 150padatahun 2000 memori PC150 mempunyaiaccsess time 7ns &amp;mampumengalirkan data sebesar 1,28GB/det</span><span>8. DDR-SDRAMpadatahun 2000 menggunakansistem bus denganfrekuensisebesar 100-133MHz</span><span>9. DDR2 SDRAMpadatahun 2004 memilkikelebihan High clock speed 400-800MHz,memiliki 1 keping 2 GB &amp;dipasangkanpada single bank sertamenggunakanteknologikoneksi Ball Grid Array (BGA)</span><span>10. DDR3 2GBpada 2007, memilikibandwithsampaidengan 1600MHz&amp;mampu mentransfer data dengan clock efektif 800-1600MHz.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DDR3 sudah menggunakan teknologi 90 nm sehingga konsusmsi daya yang \ndiperlukan hanya 1.5v. Ia mampu mentransfer data dengan clock efektif \nsebesar 800-1600 MHz. DDR3 memiliki clock internal 400-800 MHz.Prototipe\n dari DDR3 yang memiliki 240 pin. Sejarah: (Random Access Memory) \nditemukan oleh Robert Dennard dan diproduksi secara besar-besaran oleh \nintel pada tahun 1968<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-dalam-mircosoft-excel-yang-sering-di-gunakan-oleh-641",
            "question": "Apa saja rumus dalam mircosoft excel yang sering di gunakan oleh seorang Akuntan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SUM , AVERAGE , MAX , biasanya itu,,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo menurut saya<br>rumus sum (penjumlahan)<br>average (rata rata)<br>nilai maz,nilai min,count,if(logika)<br>wah banyak kaka :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-soal-soal-ini-1-sistem-operasi-berbasis-teks-terdapat-p-316",
            "question": "Jawablah Soal Soal ini    1. Sistem operasi berbasis teks terdapat pada ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Novell\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Microsoft Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. Ms DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. Apple Machintos\r\n\u00a0\u00a0 c. Linux\r\n2. Lapisan abstrak yang terdapat diantara brainware dan hardware adalah ...\r\n\u00a0\u00a0 a. CPU\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. software\r\n\u00a0\u00a0 b. RAM\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. perangkat keras\r\n\u00a0\u00a0 c. user\r\n3. Sistem operasi yang bersifat multiuser dan multitasking adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. MS-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. PC-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. Prolog\r\n\u00a0\u00a0 c. Turbo Pascal\r\n4. Berikut merupakan sistem operasi berbasis grafis adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. HP/UX\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 b. MS-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. Linux\r\n\u00a0\u00a0 c. Free BSD\r\n6. Dalam Perkembangan sistem operasi di mulai dari program ... dan dikembangkan\u00a0 \u00a0 menjadi\u00a0 program berorientasi ....\r\n\u00a0\u00a0 a.\u00a0 DOS, GUI\r\n\u00a0\u00a0 b. GUI, DOS\r\n\u00a0\u00a0 c. IBM, DOS\r\n\u00a0\u00a0 d. DOS, UNIX\r\n\u00a0\u00a0 e. Linux, Windows\r\n7. Tampilan Control Panel untuk mengatur waktu dan Tanggal adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Accesibility Options\r\n\u00a0\u00a0 b. Printers and Other Hardware\r\n\u00a0\u00a0 c. Date, Time, Language, and Regional Options\r\n\u00a0\u00a0 d. Appearance and Themes\r\n\u00a0\u00a0 e. User Accounts\r\n8. Tampilan BIOS yang di gunakan untuk mengatur power komputer adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Set User Password\r\n\u00a0\u00a0 b. Integrated Peripheral\r\n\u00a0\u00a0 c. PnP/PCI Configurations\r\n\u00a0\u00a0 d. Power Management Setup\r\n\u00a0\u00a0 e. H/W Monitor\r\n9. Sistem operasi yang di buat oleh Linus Torvalds adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. DOS\r\n\u00a0\u00a0 b. Windows\r\n\u00a0\u00a0 c. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 d. Linux\r\n\u00a0\u00a0 e. Google\r\n10. Salah satu sifat yang dimiliki Windows adalah multitasking yang berarti ...\r\n\u00a0\u00a0 a. digunakan oleh banyak user\r\n\u00a0\u00a0 b. dilakukan oleh banyak komputer\r\n\u00a0\u00a0 c. digunakan oleh banyak workstations\r\n\u00a0\u00a0 d. digunakan untuk melakukan banyak tugas\r\n\u00a0\u00a0 e. digunakan untuk mengirim e-mail\r\n11. Berikut contoh dari sistem operasi yang bersifat open source dan berbasis teks, kecuali \r\n\u00a0\u00a0 a. Suse\r\n\u00a0\u00a0 b. MS-DOS\r\n\u00a0\u00a0 c. Mandrake\r\n\u00a0\u00a0 d. RedHat\r\n\u00a0\u00a0 e. Knoppix\r\n12. Linux merupakan varian dari sistem operasi ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. C/PM-86\r\n\u00a0\u00a0 c. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 d. MS-DOS\r\n\u00a0\u00a0 e. Mac OS\r\n13. Dalam BIOS kita dapat mengatur sistem waktu, yaitu pada Bagian ....\r\n\u00a0\u00a0 a. System Time\r\n\u00a0\u00a0 b. System date\r\n\u00a0\u00a0 c. Legacy diskette\r\n\u00a0\u00a0 d. Primary master\r\n\u00a0\u00a0 e. Secondary master\r\n14. Bahasa yang di gunakan di seting BIOS tersebut adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Bahasa Indonesia\u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Bahasa Belanda\r\n\u00a0\u00a0 b. Bahasa Inggris\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. Bahasa Rusia\r\n\u00a0\u00a0 c. Bahasa Spanyol\r\n15. Dari setting BIOS tersebut, status tidak ada permintaan password disebut ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Yes\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Disabled\r\n\u00a0\u00a0 b. No\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. None\r\n\u00a0\u00a0 c. Enabled\r\n\r\ndan satu soal lagi \r\n4. Apa Saja produk sistem operasi dari perusahaan Microsoft?\r\n\u00a0\u00a0 Jawabannya:\r\n\u00a0\u00a0 \r\n\r\ntolong tolong Jawablah secepat cepat mungkin karena ini sangat penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "urut dari no 1-selesai<br>bddeacddddcbbe<br>produk OS window win98,winME,win2000,winXP,win7,win8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-microsoft-office-excel-1-pada-setiap-tab-terdapat-sat-751",
            "question": "Tentang Microsoft Office\u00a0Excel\u00a0    1. pada setiap tab terdapat satu huruf yang digaris bawah. jelaskan fungsi hal tersebut dan berikan 2 contoh penggunaanya ?\r\n\r\n2. perintah apakah yang dapat di gunakan untuk memodifikasi suatu sel? jelaskan langkahnya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fungsinya adalah untuk sebagai shortcut, tekan tombol ALT maka setiap objek akan digaris bawahi, tekan tombol yg digaris bawahi dinkeyboard",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-flash-disk-yg-write-protect-dgn-sndriny-973",
            "question": "Bagaimana cara mengatasi Flash Disk yg write\u00a0protect dgn sndrinya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 Colokan flashdisk ke komputer<br><br><span>2 Kita musti menghapus kode write protected di\u00a0\u00a0</span>registry editor, caranya :<br><br><span>tekan Tombol\u00a0</span>Windows+R, lalu pada kolom ketikan REGEDIT =&gt; Enter<br><br>3 Cari kode write potected. Gunakan Ctrl+F lalu ketikan write protected<br><br>4 Jika kode tersebut telah ditemukan, klik kanan lalu pilih DELETE<br><br><span>5 Selesai</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pertama, masukan Flashdisk dan buka windows explorer kemudian klik kanan flashdisk dan Eject, lalu masukan kembali. ( lakukan tahap ini 3x )<br>Kedua, Gunakan software EASEUS Partition Master 8.0.1\u00a0silahkan\n anda cari sendiri di google banyak kok....software ini digunakan untuk \nmemformat Flashdisk anda dan kalo berhasil berarti flashdisk anda sudah \npulih kembali. Oke, untuk Langkah terakhir silahkan anda format sekali \nlagi flashdisk anda di windows explorer.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengimplementasikan-php-dengan-css-untuk-menampilk-651",
            "question": "Bagaimana cara mengimplementasikan PHP dengan CSS untuk menampilkan data dari database ?",
            "attachments": [
                "question-attachments/bagaimana-cara-mengimplementasikan-php-dengan-css-untuk-menampilk-651-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama ada perbedaan antara PHP dengan CSS, PHP adalah bahasa pemrograman sedangkan CSS adalah pelengkap dalam pemrograman web, yang pada artinya CSS bukan lah bahasa pemrograman itu sendiri.<br><br>PHP degan CSS, artinya PHP di gunakan dalam CSS. yang seharusnya CSS dengan PHP, yang dengan nalar bahasa indonesia yag baik dan benar dapat di artikan bahwa CSS di gunakan untuk PHP.<br><br>penggunaan pengaksesan database menggunakan credential HANYA pada PHP, dengan pengelogikaan sesuai logika masing-masing.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-istilah-kata-desain-grafis-huruf-manakah-yang-paling-tepa-924",
            "question": "Dalam istilah kata desain grafis,\u00a0huruf manakah yang paling tepat. design graphic,\u00a0desain\u00a0graphic, design grafis? dan alasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung,<br>jika inggris, benarnya \"design graphic\"<br>jika dalam bahasa, benarnya \"desain grafis\"<br><br>CMIIW",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membuat-animasi-stopmotion-dgn-menggunakan-jenis-handwrite-601",
            "question": "Cara membuat animasi stopmotion dgn menggunakan jenis handwrite!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Animation Mah Pake <br>Adobe Flash CS3<br>Studio Anime<br>MonkeyJam<br>AnimatorDV<br>Kalo Animation Kaya Stick Figure Pake Pivot Stickfigure Aja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "telegraph-adalah-477",
            "question": "Telegraph adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Telegraph\n\n<span>\n\n</span>\n\nTelegraph adalah suatu sistem komunikasi yang berkaitan dengan proses \npengiriman dan reproduksi dari suatu dokumen dalam bentuk tulisan dan \ngambar antar tempat yang berjauhan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Telegraf adalah mesin yang digunakan untuk mentransmisikan pesan \ndalam bentuk impuls listrik yang kemudian dikonversi menjadi data.\n<span>Sebuah pesan yang dikirim melalui telegraf disebut telegram atau \nkabelgram, sementara orang yang mengoperasikan mesin telegraf dalam \nbahasa Inggris dikenal sebagai telegrapher.<br>maaf ya kalo salah -_-<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}